% ***************************************************************************************************
%
%	Szablon pracy magisterskiej dla Politechniki Wrocławskiej w wersji dwustronnej.
%	Autor:	Tomasz Strzałka
%
% ***************************************************************************************************

% Styl dwustronny z domyślną wielkością czcionki 10pt oraz oddzieloną stroną tytułową (titlepage).
% Domyślnie rodziały rozpoczynają się na stronie prawej (openright).
\documentclass{book}

% ***************************************************************************************************
% Ustawienia języka
% ***************************************************************************************************

% Podstawowe ustawienia języka, według którego formatowany będzie dokument
\usepackage[polish]{babel}

% Pakiet babel dla polskiego języka powoduje konflikt z pakietem amssymb.
% Polecenie '\lll' definiują oba pakiety - porządana jest druga definicja.
\let\lll\undefined

% W przypadku wielojęzykowości ustawia główny język dokumentu
\selectlanguage{polish}

% Kodowanie dokumentu
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Dowolny rozmiar czcionek, kodowanie znaków
\usepackage{lmodern}

% Polskie wcięcia akapitów
\usepackage{indentfirst}

% Polskie łamanie wyrazów
\usepackage[plmath]{polski}

% Przecinek w wyrażeniach matematycznych zamiast kropki
\usepackage{icomma}

% Polskie formatowanie typograficzne
\frenchspacing

% Zapewnia liczne usprawnienia wyświetlania i organizacji matematycznych formuł. 
\usepackage{amsmath}

% Wprowadza rozszerzony zestaw symboli m.in. \leadsto
\usepackage{amssymb}

% Dodatkowa, ,,kręcona'' czcionka matematyczna
\usepackage{mathrsfs}

% Dodatkowe wsparcie dla środowiska mathbb, które nie wspiera domyślnie cyfr (\mathbb{})
\usepackage{bbold}

% Fixes/improves amsmath
\usepackage{mathtools}


% ***************************************************************************************************
% Kolory  
% ***************************************************************************************************

% Umożliwia kolorowanie poszczególnych komórek tabeli
\usepackage[table]{xcolor}% http://ctan.org/pkg/

% Umożliwia łatwą zmianę koloru linii w tabeli
\usepackage{tabu}

% Umożliwia rozszerzoną kontrolę nad kolorami.
\usepackage{xcolor}

% Definicje kolorów
\definecolor{lgray}{HTML}{9F9F9F}
\definecolor{dgray}{HTML}{5F5F5F}
% lgray				-	nazwa nowo zdefiniowanego koloru
% HTML				-	model kolorów
% CCCCCC			-	wartość koloru zgodna z modelem

% ***************************************************************************************************
% Algorytmy 
% ***************************************************************************************************

% Udostępnia środowisko do konstruowania pseudokodów
\usepackage[ruled,vlined,linesnumbered,longend,algochapter]{algorithm2e}
% ruled	- poziome kreski na początku i końcu algorytmu, podpis na górze oddzielony również kreską poziomą
% vlined - pionowe kreski łączące początek polecenia z jego końcem
% linesnumbered	- numerowanie kolejnych wierszy algorytmu
% longend - długie końcówki np. ifend, forend itd.
% algochapter - numeracja z rozdziałami

% Zamiana nazwy środowiska z domyślnej "Algorithm X" na "Pseudokod X"
\newenvironment{pseudokod}[1][htb]{
\renewcommand{\algorithmcfname}{Pseudokod}
\begin{algorithm}[#1]%
}{
\end{algorithm}
}

% Zmiana rozmiaru komentarzy
\newcommand\algcomment[1]{
\footnotesize{#1}
}

% Ustawienie zadanego stylu dla komentarzy
\SetCommentSty{algcomment}

% Wyśrodkowana tylda
\usepackage{textcomp}%
\newcommand{\textapprox}{\raisebox{0.5ex}{\texttildelow}}

% Listowanie kodów źródłowych
\usepackage{listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Kod źródłowy} % Polska nazwa listingu

% Definicje pecjalnych znaków, które nie są obsługiwane w środowisku listing
\lstset{literate=
{ż}{{\.{z}}}1    {ź}{{\'{z}}}1
{ć}{{\'{c}}}1    {ń}{{\'{n}}}1
{ą}{{\c a}}1    {ś}{{\'{s}}}1
{ł}{{\l}}1        {ę}{{\c{e}}}1
{ó}{{\'{o}}}1    {á}{{\'a}}1
{é}{{\'e}}1        {í}{{\'i}}1
{ó}{{\'o}}1        {ú}{{\'u}}1
{ù}{{\`u}}1        {Á}{{\'A}}1
{É}{{\'E}}1        {Í}{{\'I}}1
{Ó}{{\'O}}1        {Ú}{{\'U}}1
{à}{{\`a}}1        {è}{{\'e}}1
{ì}{{\`i}}1        {ò}{{\`o}}1
{ò}{{\`o}}1        {À}{{\`A}}1
{È}{{\'E}}1        {Ì}{{\`I}}1
{Ò}{{\`O}}1        {Ò}{{\`O}}1
{ä}{{\"a}}1        {ë}{{\"e}}1
{ï}{{\"i}}1        {ö}{{\"o}}1
{ü}{{\"u}}1        {Ä}{{\"A}}1
{Ë}{{\"E}}1        {Ï}{{\"I}}1
{Ö}{{\"O}}1        {Ü}{{\"U}}1
{â}{{\^a}}1        {ê}{{\^e}}1
{î}{{\^i}}1        {ô}{{\^o}}1
{û}{{\^u}}1        {Â}{{\^A}}1
{Ê}{{\^E}}1        {Î}{{\^I}}1
{Ô}{{\^O}}1        {Û}{{\^U}}1
{œ}{{\oe}}1        {Œ}{{\OE}}1
{æ}{{\ae}}1        {Æ}{{\AE}}1
{ß}{{\ss}}1        {ç}{{\c c}}1
{Ç}{{\c C}}1    {ø}{{\o}}1
{å}{{\r a}}1    {Å}{{\r A}}1
{€}{{\EUR}}1    {£}{{\pounds}}1
}

% ***************************************************************************************************
% Marginesy 
% ***************************************************************************************************

% Ustawienia rozmiarów stron i ich marginesów
\usepackage[headheight=18pt, top=25mm, bottom=25mm, left=25mm, right=25mm]{geometry}
% headheight		-	wysokość tytułów
% top				-	margines górny
% bottom			-	margines dolny
% left				-	margines lewy
% right				-	margines prawy

% Usunięcie górnego marginesu dla środowisk
\makeatletter
\setlength\@fptop{0\p@}
\makeatother

% ***************************************************************************************************
% Styl 
% ***************************************************************************************************

% Definiuje środowisko 'titlingpage', które zapewnia pełną kontrolę nad układem strony tytułowej.
\usepackage{titling}


% Umożliwia modyfikowanie stylu spisu treści
\usepackage{tocloft}

\tocloftpagestyle{tableOfContentStyle}

% Definiowanie własnych stylów nagłówków i/lub stopek
\usepackage{fancyhdr}

% Domyślny styl dla pracy 
\fancypagestyle{custom}{
\fancyhf{}                                    % wyczyść stopki i nagłówki
\fancyhead[RO]{                                % Prawy, nieparzysty nagłówek
\hrulefill \hspace{16pt} \large Rozdział \thechapter
\put(-472.1, 12.1){%
\makebox(0,0)[l]{%
\includegraphics[width=0.05\textwidth]{pics/pwr-logo.png}
}
}
\put(-443,5.5){%
\makebox(0,0)[l]{%
\small Politechnika Wrocławska
}
}
}
\fancyhead[LE]{                                % Lewy, parzysty nagłówek
\large Rozdział \thechapter \hspace{16pt} \hrulefill
\put(-22, 12.1){%
\makebox(0,0)[l]{%
\includegraphics[width=0.05\textwidth]{pics/wppt-logo.png}
}
}
\put(-210,5.5){%
\makebox(0,0)[l]{%
\small Wydział Podstawowych Problemów Techniki
}
}
}
\fancyfoot[LE,RO]{                            % Stopki
\thepage
}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}            % Grubość linii w nagłówku
\renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}        % Grubość linii w stopce
}


% Domyślny styl dla bibliografii
\fancypagestyle{bibliographyStyle}{
\fancyhf{}                                    % wyczyść stopki i nagłówki
\fancyhead[RO]{                                % Prawy, nieparzysty nagłówek
\hrulefill \hspace{16pt} \large Dodatek \thechapter
\put(-472.1, 12.1){%
\makebox(0,0)[l]{%
\includegraphics[width=0.05\textwidth]{pics/pwr-logo.png}
}
}
\put(-443,5.5){%
\makebox(0,0)[l]{%
\small Politechnika Wrocławska
}
}
}
\fancyhead[LE]{                                % Lewy, parzysty nagłówek
\large Bibliografia \hspace{16pt} \hrulefill
\put(-22, 12.1){%
\makebox(0,0)[l]{%
\includegraphics[width=0.05\textwidth]{pics/wppt-logo.png}
}
}
\put(-210,5.5){%
\makebox(0,0)[l]{%
\small Wydział Podstawowych Problemów Techniki
}
}
}
\fancyfoot[LE,RO]{                            % Stopki
\thepage
}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}            % Grubość linii w nagłówku
\renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}        % Grubość linii w stopce
}

% Domyślny styl dla dodatków
\fancypagestyle{appendixStyle}{
\fancyhf{}                                    % wyczyść stopki i nagłówki
\fancyhead[RO]{                                % Prawy, nieparzysty nagłówek
\hrulefill \hspace{16pt} \large Dodatek \thechapter
\put(-472.1, 12.1){%
\makebox(0,0)[l]{%
\includegraphics[width=0.05\textwidth]{pics/pwr-logo.png}
}
}
\put(-443,5.5){%
\makebox(0,0)[l]{%
\small Politechnika Wrocławska
}
}
}
\fancyhead[LE]{                                % Lewy, parzysty nagłówek
\large Dodatek \thechapter \hspace{16pt} \hrulefill
\put(-22, 12.1){%
\makebox(0,0)[l]{%
\includegraphics[width=0.05\textwidth]{pics/wppt-logo.png}
}
}
\put(-210,5.5){%
\makebox(0,0)[l]{%
\small Wydział Podstawowych Problemów Techniki
}
}
}
\fancyfoot[LE,RO]{                            % Stopki
\thepage
}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}            % Grubość linii w nagłówku
\renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}        % Grubość linii w stopce
}

% Osobny styl dla stron zaczynających rozdział/spis treści itd. (domyślnie formatowane jako "plain")
\fancypagestyle{chapterBeginStyle}{
\fancyhf{}%
\fancyfoot[LE,RO]{
\thepage
}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}
}

% Styl dla pozostałych stron spisu treści
\fancypagestyle{tableOfContentStyle}{
\fancyhf{}%
\fancyfoot[LE,RO]{
\thepage
}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}
}

% Formatowanie tytułów rozdziałów i/lub sekcji
\usepackage{titlesec}

% Formatowanie tytułów rozdziałów
\titleformat{\chapter}[hang]                    % kształt
{
\vspace{-10ex}
\Huge
\bfseries
}                                                % formatowanie tekstu modyfikowanego elementu
{}                                                % etykieta występująca przed tekstem modyfikowanego elementu, niewidoczna w spisie treści
{
10pt
}                                                % odstęp formatowanego tytułu od lewego marginesu/etykiety
{
\Huge
\bfseries
}                                                % formatowanie elementów przed modyfikowanym tytułem
[
\vspace{2ex}
%\rule{\textwidth}{0.4pt}
%\vspace{-4ex}
]                                                % dodatkowe formatowanie stosowane poniżej modyfikowanego tytułu


% Formatowanie tytułów sekcji
\titleformat{\section}[hang]                    % kształt
{
\vspace{2ex}
%	\titlerule\vspace{1ex}
\Large\bfseries
}                                                % formatowanie tekstu modyfikowanego elementu
{
\thesection                                    % etykieta występująca przed tekstem modyfikowanego elementu, niewidoczna w spisie treści
}
{
0pt
}                                                % odstęp formatowanego tytułu od lewego marginesu/etykiety
{
\Large
\bfseries
}                                                % formatowanie elementów przed modyfikowanym tytułem

% ***************************************************************************************************
% Linki
% ***************************************************************************************************

% Umożliwia wstawianie hiperłączy do dokumentu
\usepackage{hyperref}                            % Aktywuje linki

\hypersetup{
colorlinks = true,                    % Koloruje tekst zamiast tworzyć ramki.
linkcolor = blue,                    % Kolory: referencji,
citecolor = blue,                    % cytowań,
urlcolor        = blue                    % hiperlinków.
}

% Do stworzenia hiperłączy zostanie użyta ta sama (same) czcionka co dla reszty dokumentu
\urlstyle{same}




% ***************************************************************************************************
% Linki
% ***************************************************************************************************

% Umożliwia zdefiniowanie własnego stylu wyliczeniowego
\usepackage{enumitem}

% Nowa lista numerowana z trzema poziomami
\newlist{myitemize}{itemize}{3}

% Definicja wyglądu znacznika pierwszego poziomu
\setlist[myitemize,1]{
label =    \textbullet,
leftmargin = 4mm}

% Definicja wyglądu znacznika drugiego poziomu
\setlist[myitemize,2]{
label        =    $\diamond$,
leftmargin = 8mm}

% Definicja wyglądu znacznika trzeciego poziomu
\setlist[myitemize,3]{
label =    $\diamond$,
leftmargin = 12mm
}

% ***************************************************************************************************
% Inne pakiety
% ***************************************************************************************************

% Dołączanie rysunków
\usepackage{graphicx}

% Figury i przypisy
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

% Umożliwia tworzenie przypisów wewnątrz środowisk
\usepackage{footnote}

% Umożliwia tworzenie struktur katalogów
\usepackage{dirtree}

% Rozciąganie komórek tabeli na wiele wierszy
\usepackage{multirow}

% Precyzyjne obliczenia szerokości/wysokości dowolnego fragmentu wygenerowanego przez LaTeX
\usepackage{calc}

% Wsparcie dla diagramów uml
\usepackage{tikz}
\usepackage{aeguill}

% ***************************************************************************************************
% Matematyczne skróty
% ***************************************************************************************************

% Skrócony symbol liczb rzeczywistych
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}

% Skrócony symbol liczb naturalnych
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}

% Skrócony symbol liczb wymiernych
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}

% Skrócony symbol liczb całkowitych
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}

% Skrócony symbol logicznej implikacji
\newcommand{\IMP}{\rightarrow}

% Skrócony symbol  logicznej równoważności
\newcommand{\IFF}{\leftrightarrow}

% ***************************************************************************************************
% Środowiska
% ***************************************************************************************************

% Środowisko do twierdzeń
\newtheorem{theorem}{Twierdzenie}[chapter]

% Środowisko do lematów
\newtheorem{lemma}{Lemat}[chapter]

% Środowisko do przykładów
\newtheorem{example}{Przykład}[chapter]

% Środowisko do wniosków
\newtheorem{corollary}{Wniosek}[chapter]

% Środowisko do definicji
\newtheorem{definition}{Definicja}[chapter]

% Środowisko do dowodów
\newenvironment{proof}{
\par\noindent \textbf{Dowód.}
}{
\begin{flushright}
\vspace*{-6mm}\mbox{$\blacklozenge$}
\end{flushright}
}

% Środowisko do uwag
\newenvironment{remark}{
\bigskip \par\noindent \small \textbf{Uwaga.}
}{
\begin{small}
\vspace*{4mm}
\end{small}
}

% ***************************************************************************************************
% Słownik
% ***************************************************************************************************

% Prawidłowe dzielenie wyrazów
\hyphenation{wszy-stkich ko-lu-mnę każ-da od-leg-łość
dzie-dzi-ny dzie-dzi-na rów-nych rów-ny
pole-ga zmie-nna pa-ra-met-rów wzo-rem po-cho-dzi
o-trzy-ma wte-dy wa-run-ko-wych lo-gicz-nie
skreś-la-na skreś-la-ną cał-ko-wi-tych wzo-rów po-rzą-dek po-rząd-kiem
przy-kład pod-zbio-rów po-mię-dzy re-pre-zen-to-wa-ne
rów-no-waż-ne bi-blio-te-kach wy-pro-wa-dza ma-te-ria-łów
prze-ka-za-nym skoń-czo-nym moż-esz na-tu-ral-na cią-gu tab-li-cy
prze-ka-za-nej od-po-wied-nio}

% ***************************************************************************************************
% Dokument
% ***************************************************************************************************

\frontmatter

\begin{document}

\begin{titlingpage}
\vspace*{\fill}
\begin{center}
\begin{picture}(300,510)
\put(11,520){\makebox(0,0)[l]{\large \textsc{Wydział Podstawowych Problemów Techniki}}}
\put(11,500){\makebox(0,0)[l]{\large \textsc{Politechnika Wrocławska}}}
% Tytuł pracy
\put(80,320){\Huge \textsc{Dwuwymiarowa}}
\put(80,280){\Huge \textsc{gra akcji typu hack}}
\put(80,240){\Huge \textsc{and slash.}}
% Autor pracy
\put(90,200){\makebox(0,0)[l]{\large \textsc{Bartłomiej Sadowski}}}
\put(90,180){\makebox(0,0)[l]{\large \textsc{Nr indeksu: 204392}}}

\put(200,100){\makebox(0,0)[l]{\large Praca inżynierska napisana}}
\put(200,80){\makebox(0,0)[l]{\large pod kierunkiem}}
% dane promotora
\put(200,60){\makebox(0,0)[l]{\large dr. Marcina Kika}}

\put(115,-70){\includegraphics[width=0.15\textwidth]{pics/pwr.png}}
\put(106,-80){\makebox(0,0)[bl]{\large \textsc{Wrocław 2018}}}
\end{picture}
\end{center}
\vspace*{\fill}
\end{titlingpage}

\cleardoublepage

\pagenumbering{Roman}
\pagestyle{tableOfContentStyle}
\tableofcontents
\cleardoublepage

% ***************************************************************************************************
% Wstęp
% ***************************************************************************************************

\pagestyle{custom}
\mainmatter

% ***************************************************************************************************
% Rodziały
% ***************************************************************************************************

\input{wstep}
\cleardoublepage

\input{rozdzial1}
\cleardoublepage

\input{rozdzial2}
\cleardoublepage

\input{rozdzial3}
\cleardoublepage

\input{rozdzial4}
\cleardoublepage

\input{rozdzial5}
\cleardoublepage

\input{rozdzial6}
\cleardoublepage

\input{rozdzial7}
\cleardoublepage

\input{podsumowanie}
\cleardoublepage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BIBLIOGRAFIA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagestyle{bibliographyStyle}
\bibliographystyle{plabbrv}
\bibliography{literatura}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}

\cleardoublepage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% DODATKI %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\appendix
\pagestyle{appendixStyle}

\input{dodatek1}
\cleardoublepage

\end{document}

